冷氣機仲有咩替代品？

天氣熱撚到仆街，冷氣機長開電費又貴，聽講果d乜鬼冷風機加水加冰吹出黎既風只係好過風扇少少，室溫都係咁高，實在諗唔到冷氣機外有咩慳電又夠凍既裝置

有就變咗世界主流啦

lm想知

白花油

加風扇

加水加冰冷風機係香港唔夠efficiency
吹係涼 但愈吹愈濕
結果濕熱得仲辛苦
又要係咁加冰
製冰都要電啦

冷氣機+風扇

冷氣開高幾度+風扇應該係最efficiency又夠涼

關咗冷氣之後唔好開窗，唔好開簾
等濕熱空氣冇咁易入侵間屋
個牆都會冇咁熱，下次開冷氣就唔會浪費太多energy降溫

白花油加風扇

用涼濕紙巾抹身 再用風扇吹

打J

熱到尻都縮

講得好
我覺得應該快啲發明冷氣係係張被入面
一定平好多，又唔會濕

其實有幾貴呢
我自己一個人住咗8年，每年一熱少少就開冷氣，一返屋企就開，瞓覺又開，印象中未試過一個月超過around$1000

貴定唔貴好見人見智，而家疫情時期多數留係屋企，唔係自己一個人住點都會開多過一部

全間屋貼滿符咒 , 開喇叭播 "月亮光光月亮光光" , 瞬間變冷亦得 , 得左 ! 得埋右 !

一個人住咋 屋企今次電費成接近成三千蚊
冬天通常就五六百左右

其實係咪你部冷氣開得太猛呀, 定係住幾千呎豪宅呀?

唔係啊 係晚晚開四部冷氣 三間房加埋廳

長期23度

使撚，我養咗幾隻鬼仔，淨係放啲食物玩具供奉下。西斜屋唔開冷氣唔開風扇都凍到震

如果開1部冷氣每月都過千電費既，建議你地查下係咪係時候換過部，依家d一級能源標籤比4-5年前既冷氣相比，大概只係3份1電費左右

可以上機電署查下每種型號既用電量

其實係咪你冷氣匹數高
我屋企冷氣3/4匹
呢幾個月疫情多咗時間留屋企長開住
有時一開冇出街會兩日唔熄
屋企人又開 2部一齊長開
不過我房冷氣多數較25-26度
係有時出完街/做完運動熱先較23度一陣間
咁多年屋企最貴嗰次電費先$9xx

節食吖 個人一虛就怕凍架啦

我講個笑話比你聽